WannaCry幕後黑手又關北韓事？ (10:37)

【東網專訊】勒索軟件「WannaCry」肆虐全球，有電腦保安公司表示，今次攻擊的幕後黑手或是北韓！

網絡保安公司賽門鐵克(Symantec)和卡巴斯基(Kaspersky)指出，從「WannaCry」在今年2月份的版本分析，發現部分編碼與北韓黑客組織Lazarus採用的編碼相同。不過，卡巴斯基聲明指，雖然發現了上述關係，但關聯只屬微不足道，公司仍在調查中。

有傳媒向北韓駐聯合國代表查詢有關說法，但未獲回覆。

卡巴斯基上月曾發表報告，指Lazarus涉及全球18個國家和地區的金融機構網絡攻擊事件，目標包括台灣、哥斯達黎加、埃塞俄比亞、加蓬、印度、印尼、伊拉克、肯尼亞、馬來西亞、尼日利亞、波蘭、泰國及烏拉圭等地的金融機構；報告亦把去年孟加拉中央銀行遭黑客盜取8,100萬美元的事件指向Lazarus。

Lazarus的活動可追溯到2009年，而2013年南韓的銀行和廣播公司發生嚴重的網絡攻擊事件，以及2014年索尼影業推出電影《刺殺金正恩》後遭受大規模攻擊，也被懷疑與Lazarus有關。